\section*{A Gratidão do Rei Davi}

Deus pode não ter permitido que Davi construísse o templo, mas Ele permitiu que
ele o financiasse. Lembrando de suas próprias origens humildes e do papel central
de Deus em elevá-lo à grandeza, Davi deu generosamente para preparar seu filho
Salomão para o sucesso no projeto de construção do templo. Ele fez uma doação
incrível!

O que CEOs, reis e bilionários geralmente falam quando fazem a maior doação de
suas vidas? Eles podem refletir sobre suas grandes jornadas para a riqueza, falar
sobre suas visões de como os fundos serão utilizados e elaborar cada palavra para
solidificar seus próprios legados. Ou, se forem um pouco mais astutos, podem
elogiar sua equipe ou súditos, falando sobre sua grandeza compartilhada e
construindo uma cultura de orgulho na nação ou empresa. De qualquer forma, fica
claro que eles estão doando por orgulho.

Davi adotou uma abordagem radicalmente diferente. O discurso que ele proferiu
nesse momento de sua grande generosidade mudou a vida de inúmeros leitores ao
longo dos séculos devido à sua poderosa humildade e gratidão. Davi nunca cometeria
novamente o erro do censo, e ele nos deu um modelo da postura adequada para dar.
Ao ler seu discurso, preste atenção às indicações de gratidão.

\begin{quotation}
Teus, ó Senhor, são a grandeza, o poder, a glória, a majestade e o esplendor, pois
tudo o que há nos céus e na terra é teu. Teu, ó Senhor, é o reino; tu estás acima
de tudo. A riqueza e a honra vêm de ti; tu dominas sobre todas as coisas. Nas tuas
mãos estão a força e o poder para exaltar e dar força a todos. Agora, nosso Deus,
damos-te graças, e louvamos o teu glorioso nome.

Mas quem sou eu, e quem é o meu povo para que pudéssemos contribuir tão
generosamente como fizemos? Tudo vem de ti, e nós apenas te demos o que vem das
tuas mãos. Diante de ti somos estrangeiros e forasteiros, como os nossos
antepassados. Os nossos dias na terra são como uma sombra, sem
esperança.\footnote{1 Cr 29:11-15.}
\end{quotation}

Davi conhecia a Deus e reconhecia com alegria que somente Deus exalta líderes,
somente Deus dá riquezas, somente Deus é eterno. Diante dele, nossas vidas curtas
são apenas uma sombra. Nossos dons são apenas nós devolvendo a Deus o que já era
dele, mas, no processo, ele nos permite jogar em seu time.

O profeta Jeremias escreveu: ``Não se glorie o sábio em sua sabedoria nem o forte
em sua força nem o rico em sua riqueza, mas quem se gloriar, glorie-se nisto: em
compreender-me e conhecer-me, pois eu sou o Senhor e ajo com lealdade, com justiça
e com retidão sobre a terra, pois é dessas coisas que me agrado.''\footnote{Jr
9:23-24.} Quando trocamos nossa sensação de autoimportância por gratidão e
começamos a nos associar com Deus em sua obra, descobrimos a paz e a plenitude
que, de outra forma, nos escapavam. A gratidão é a linha viva que une o evangelho,
a generosidade e a graça de Deus em nossos corações.
